指貿易問題要問有關部門 耿爽：有關部門就是有關的部門

美國總統特朗普突宣布對中國商品加徵關稅，原本有傳達成協議的中美貿易談判出現變數；中國外交部昨日舉行例行記者會上亦發生一段小插曲，記者多次問及美中經貿磋商，追問到底要找哪個相關部門才能取得回應，發言人耿爽只是稱，「有關部門就是有關的部門，無關的就不能稱為有關部門。」

中國外交部發言人耿爽昨日在例行記者會上強調「中方團隊正在準備赴美磋商」，但沒直接回答中國國務院副總理劉鶴是否會前往美國。記者接連提問，中國是否會按原計畫赴美進行下一輪經貿磋商、將停留多長時間、磋商團隊會派多少人前往、此次加徵關稅是否為磋商取得有利環境，但耿爽只是推說可找「主管部門」查詢。

有記者指出已發傳真詢問有關部門中美貿易磋商是否會如期舉行，但沒收到回應，問耿爽究竟該問哪個「有關部門」，耿爽其後回應道：「有關部門當然就是有關的部門了，無關的就不能稱為有關部門，所以我建議你還是要向他們詢問。」：